- Makalah ini terkait dengan laporan anomali Europium (Eu) dalam tumbuhan.
- ![image.png](../assets/image_1630448496522_0.png){:height 199, :width 704}
- Intinya deteksi anomali unsur Eu dalam tanaman bisa jadi muncul karena kesalahan prosedur laboratorium. Di sini kami menyampaikan beberapa kemungkinan kesalahan prosedur analitik yang dilakukan oleh peneliti.
- ![image.png](../assets/image_1630449275244_0.png)
- Berikut ini adalah masalah utamanya, yaitu prosedur eksperimen pengujian yang tidak didokumentasikan dengan lengkap.
- ![image.png](../assets/image_1630449382790_0.png)
- Dalam makalah ini, kami memperlihatkan efek koreksi gangguan Barium (Ba _interference correction_) kepada hasil pengukuran kadar Eu pada tanaman _Anisopappus chinensis_ ([sejenis bunga matahari](https://en.wikipedia.org/wiki/Anisopappus)) dari Kongo. Dalam grafik di bawah ini dapat dilihat bahwa puncak anomali pada gambar kiri tidak terlihat di gambar kanan setelah dilakukan koreksi.
- ![image.png](../assets/image_1630449521217_0.png)
- Di sini kami menjelaskan bahwa sinyal deteksi Eu dalam Metode ICP-AES (Inductively Coupled Plasma Atomic Emission Spectrometry) dapat diganggu oleh kehadiran senyawa oksida Barium (BaO). Prosedur rinci seringkali tidak diceritakan dalam bab metode, misal karena penulis mengikuti batasan jumlah kata dalam panduan jurnal.
- ![image.png](../assets/image_1630449916967_0.png)
- Jadi kami mengusulkan agar bab metode perlu menceritakan prosedur eksperiman dengan tingkat kerincian yang cukup, sehingga hal-hal yang dapat mempengaruhi hasil seperti kasus kandungan Eu dapat diketahui. Tidak hanya itu, kami juga melihat bahwa kesuksesan dan kegagalan eksperimen akan sangat bermanfaat bagi pengembangan ilmu pengetahuan.
- ![image.png](../assets/image_1630450175574_0.png){:height 381, :width 704}
- Nantikan versi preprintnya di server [Earth Arxiv](https://eartharxiv.org/).